（重要，請手動傳開)，義士必睇，受傷入院應講得講

//我係港島一間龍頭醫院做醫護，呢幾日返工，處理左幾位義士入院，令我好想提醒下各位義士。
元朗發生既野，應該有好多義士受傷，我鼓勵受傷的人，最好都係要求醫。求醫的時候，以下的tips請各位義士記住啊!

A&E入院時：
1. 唔好比個登記處的文職大到你。冇身份證，唔緊要，職員會比個number 你，例如AE xxxxxxx，可以照見急症室醫生同入院

2. 同分流站的護士，你可以要求確保私隱的情況之下，先講野，因為醫院有警崗，同埋你唔知有冇便衣偷聽到。唔係想令大家唔信醫護，而係班警犬太狡猾。最重要係，你只需講你的傷勢，其他時、地、人，全部不需要講。如果佢問，你可以唔答，話唔清楚之類，因為你講既野，係會入medical record。總之唔好比機會將來班警犬利用黎入你，或者chok你。下面會解釋原因。

3. 見醫生的時候，醫生係想醫好你的傷勢，所以，相同原則，你只需講你的傷勢，例如棍傷就棍傷。比邊個的棍打傷，係邊度打傷你之類，其他不必要的資料，醫生係唔需要知道的。之前都有醫生講過，病人所講的事，我們全部相信，所以你話係同fd玩曲棍球整親，咁我們就寫曲棍球整親；你話跌親，就係跌親。各位聰明的義士，自己諗清楚係點整親啦。如果佢懷疑咩都好，千奇唔好食誠實豆沙包。

回應第2點，呢度順便解釋點解警犬有機會利用醫院拉人：
所有病人講的野，基本上都要入medical record，先唔計警犬有冇方法爆入系統睇你資料，如果你係見醫生的時候，講左你去左元朗，比警犬打你之類的資料，就會係medical record度紀錄左。

警犬係可以先拉人，後搜證。如果你不幸比警犬拉左，佢一申請到法庭手令黎醫院拎晒你的medical record黎睇，咁你當日同醫生講的野，就會比警犬知道。
所以，千奇唔好食誠實豆沙包。
千奇唔好食誠實豆沙包。
千奇唔好食誠實豆沙包。
（很重要，要講3次）

4. 有d好心的醫生同事，會轉介其他服務比你，提醒你，不必要的服務，諗清楚係咪真係需要。因為一接受左轉介，等於多幾個部門知道你的資料，同埋愈多人問你野，你個故事就愈容易出破綻。
一般醫生係做轉介前，會問你係咪比consent(同意)，你絕對可以話唔consent，唔同意。

如果醫生貴人事忙，唔記得左問你係咪同意喎，到果位allied health黎到的時候，你可以直接講返：我唔需要呢個服務/我唔consent，唔洗覺得唔好意思，要保障自己啊
有d同事會問你點解唔要service, 你照答返唔需要/唔想，就得架啦。

由於我們有既定程序，有d問題，象徵式都要問的。我係醫院夢遊見到果位義士呢，一開始佢講左個故事冇提過反送中受傷的，我心裏面覺得佢都醒目啊，點知，後來唔知係咪因為覺得拒絕我們，會唔好意思，問左幾條問題，佢就誠實豆沙包啦。以下純粹舉例：問義士點樣受傷，佢話受傷當日，係同某個反送中組織的人一齊，仲講左幾個fd的名。（咁樣會牽連埋其他去過反送中的兄弟架）

我們同事呢，就想幫你既，但係義士你咁爆響口，我點保護你啊？你咁答條問題，我們有機會寫低，我驚將來比班警犬拎到你的medical record，就有合理懷疑你去過反送中。
更重要係，如果警犬捉左你，拎住你係醫院講出黎的fd的名字， 佢就可以先捉埋你班fd，再搜證。

利申：
之前唔知幾多個medical staff見過義士，亦唔知其他staff有冇落過record，所以，各位義士，記得只講傷勢好啦!!//

收到 唔該晒

Thank you

受傷可以找邊個